美股新手ETF 組合（6)

Q&A

1. 用咩買美股
Firstrade/Interactive Broker/Charles Schwab

唔好再用支牛呀DLLM

2. 開之前Recommend 大家開一個CITI Priority 戶口
可以免手續費由CITI 轉錢去Firstrade

3. ALL in STOCK 好唔好?
唔好…就算妳幾後生都好..買少少BOND(1-20%)會令你成個Portfolio 係跌市時波動細好多
即係減低少少既回報但大大降低你既RISK

4. 熱門ETF
1. 跟蹤美國大型股S&P500 SPY、IVV、VOO
2. 全市場型ETF VTI、ITOT、IWV
3. 中小型股ETF IJH、IJR、IWM
4. 科技ETF ARK系列 QQQ

5. 美國國債ETF
SHY(1-3年)
IEI(3-7年)
IEF(7-10年)
TLT(20+年)
GOVT(MIX)

公司債
BND
LQD

推薦書
智慧型資產配置 <-幾岩投資入門既新手睇,不過依本書唔係教短炒係講長線
漫步華爾街/ 漫步華爾街的十條投資金律（簡單版）

有用Link

可以睇吓會唔會太focus喺某隻股

不厭其煩 再講多次

大家唔該唔好成日問
「呢個組合穩唔穩？」
「呢個價入得唔得？」
人人可承受風險程度唔同
我好進取 可能100% QQQ
你好保守 可能100% TLT

你想請教/ 問下意見，麻煩透露少少關於自己
如果唔係答咗你 到頭來係唔適合你嘅 答完你你都會覺得爭啲爭啲咁樣

仲有，唔好成日問「呢個價入唔入得？」
識睇高低位去咗炒個股啦 使鬼砌ETF組合咩

credit: 加巴

To our sleep quality!

Lm
呢邊靜左好多

呢邊少啲叫 上呀TSLA 咁囉

巴打寫得好清楚
多謝分享

新po啦咁快

其實大家個比例會點分配？
當25,26歲
總資產幾多%留現金，股票，etf??

無
如果有電腦用上個post 年薪百萬巴放出黎個programme會方便啲

call tesla幾個月屌打你10年回報

想問有冇人用firstade 買美股 ?
有冇得轉去ib再禁返出黎

你賭中kodk 2000%添

Ib過到去ft 應該可以反方向?

股票唔係保守嫁喎

我都係咁諗 但好似搵唔到有人咁提過

我知呀 所以拎20%買 定係要再小啲？

ETF都係股票

我買qqq tlt
諗住穩陣啲啲

7月17日入左一股QQQ 257
今日已經277 見咁高價唔想今個月唔想入

?

有冇一個網可以show哂美股有咩etf
最好分埋類

佢300果陣 你就後悔277做咩唔入了

你選擇月供就係知道自己冇能力知道高低。
所以紀律性好重要，即然決定左就進行到底吧

我248 260 270都各自入10股

月供既話唔洗理

All in etf
一隻嗰股都唔想入
發覺入邊隻死邊隻

ARKK 2.04%
VTI 31.73%
QQQ 19.23%
IEI 46.22%
TOTAL USD $21,679.55 , 大家覺得點rebalance 好? 仲係學生可以take more risk

我覺得QQQ可以唔駛要，IEI就放10-20%，剩返果d信契媽既話就放多d 落arkk，剩返既全放VTI

加返兩倍QQQ

喺三月嗰陣用1/3資金揀 vti/qqq 揀咗vti 賺少咗好多

IBHK過錢去FT係咪入ACH會免手續費?

深知 打工不能致富
想掂下美股增值下筆錢 預暫時可以拎3-4萬出黎 輸少少都唔太肉赤

新手 應該睇下財報 了解下某啲股嘅背景同未來發展潛力？
另外係咪唔好高入TSLA 如果短炒 可能由1900入 1950放 咁樣又得唔得

無接觸呢啲野 屌得細力啲

acats轉唔收

買股更加唔會致富

點解有IB仲會想轉去ACH? 又要比80月費

Acats一定要轉holdings? 無得唱完錢轉返錢出去?
定係bank wire每月免費轉一次係轉去FT都無問題?

可以淨係轉部份美金

我想轉去FT 因為無手續費

50% QQQ
30% VOO
20% ARKK
點睇

嚟嚟去去都係咁嘅組合拎嚟講
有乜柒好講
50 % fngu
50% tqqq
等大起大落收成就得

長揸?
完全無證據support任何無bond嘅長期portfolio
所有無bond嘅長期portfolio都係scam

何解?

唔好意思
想問下FNGU
係乜黎
Google 過都唔係好睇得明

長線投資嚟講, 加入少量嘅債券可以喺唔影響回報嘅情況下分散風險, 淨係咁已經駁唔刀
sweet spot喺20% bond左右 (本漫步華爾街借咗畀人)
總之點都唔會係<10% bond

係 諗住長揸 呢個組合好似入哂落同一產業咁 出事就攬炒

插入20% 債ETF 穩陣d

如果你諗住穩陣嘅, 建議你睇睇本書, 會學到基本嘅財務知識, 點樣跟隨大市嘅步伐(確保唔會賺少過個市), 同埋點樣分配資產喺bond同其他工具嚟分散風險

學完之後, 如果自己都另有心水, 咪預返一小部份嘅資產攞嚟投資喺你睇好嘅嘢囉

bond嘅效果太神奇
同frd講都無人信

arkk點滿100

我一直都唔明點解要買bond etf 可唔可以解釋下？

fngu 有冇一款係冇 leverage ga?

我又覺得時勢唔同左，喺永續低息同全球印錢既情況下，債券既回報已經極低，個比例可以少啲

睇書幫到你

唔想leverage就xntk

少量bond喺唔影響回報嘅情況下分散風險
就係咁大隻蛤乸隨街跳

過咗普遍認同嘅20% sweet spot再繼續加bond就會慢慢降低成個portfolio嘅risk, 適合用嚟配合返個年齡
所以就算最高風險嘅長線portfolio, 一定唔會少過10% bond

只有中期國債有效

yes
個sweet spot只係大概
malkiel最新嘅20s portfolio都係得13% bond

點解會指明中期國債嘅呢?

咁 cash 又點計? 定係當 cash 係 bond equivalent?

呢個strategy要幾耐reblance一次?

咁又想問下不同年份既bond etf有咩分別呢？

肯定唔係bond equivalent, 因為佢仲有提過可考慮買貨幣基金
資金流向債市同避險貨幣嘅動機應該有分別

跌就溝
0% bonds

長債高息波動大, 短債相反

轉換做ETF嚟講長債潛在回報高, 波動大

新手求指點
想問下呢個策略就係三倍ETF + 債咁簡單? 長揸就得?
依家個市咁高呢個策略仲會唔會WORK?

有link嗎?
另外 咩叫adaptive allocation....

when interest rate increases, both bond and stock price will decrease. 同時短期債既interest rate risk 係細過長期債。所以面對利率上升，股票加長債會有更大幅度既變化。

portfolio 加債券既目的，係用同股票低/負相關既資產，去降低portfolio 既波動，係某啲情況return甚至會升。所以有人建議用短中期債加股票去最大化個Sharpe ratio (return / volatility)

股票某個程度上就係無寫明coupon既長期債券，其不確定性係相當大，所以會用確定性較高既短債去平衡風險同回報。

IEF啦

有冇人睇好arkw

好多人睇好契媽

唔明就短/中期國債 e.g. vgit iei ief
又或者高評級公司債加國債 e.g. bnd

M巴hi
點買都跑慢過契媽

我跑唔贏QQQ嫁

thx
我就係唔明點解少數情況個return甚至會升, 所以唔敢提

有時股票可以慢慢跌幾年 e.g. 2001-2003

諗住可以短時間內賺下少少錢咋 要再做下功課睇下點善用筆錢

Ching year幾儲到咁多
Btw 我年齡應該同你差唔多 我個portfolio 會咁分配：
25% arkk
20% Voo
20%Tsm
其他cash

新手 個股 短炒

呢個組合好危險

Year 2 part-time + non-mean

快啲搵本富爸爸窮爸爸睇吓先
你根本未知自己想點

短時間內賺下少少錢
少年你太樂觀了

每個月供1股 QQQ,完

政府債 無30% withholding tax

TSM 呢個價唔低

長期月供最好, 咁你個價可以平均

而家放曬錢落TQQQ 真係無人知會唔會出事

暫時好似78幾硬
不過同台股好似有8%溢價

想問ETF有無月供 新手

Smh吧
有台積又有nvda amd intel

自己安排架咋嘛
唔會好似港股咁買唔起一手架喎

dividend TSM withhold 15% only

sor, taiwan withhold 20%

手動月供lor

致富有

隔離有致富post, 個老細 thomas 會親自覆

中共打台灣 就會跌到$20
20%你要自己諗會唔會太多

仲有個原因係股債混合再加rebalancing，每次rebalance其實係一個低買高賣既機制

唔止股+債可以做到呢個效果，只要兩樣資產唔係perfectly correlated，都可以有一定既rebalancing benefit

例子 (1985年4月至2020年7月)：
只投資PG，CAGR = 13.86%，s.d. = 19.53%
只投資MCD，CAGR = 14.26%，s.d. = 20.89%
50/50比例投資PG+MCD rebalanced，CAGR = 14.70%，s.d. = 16.80%
就算買兩隻同樣係consumer staples既個股做rebalance，都一樣有機會明顯見到個rebalancing benefit

見呢條片話債劵 作為balance 既作用 已經大不如前

大家點睇

通常新手短炒最終都係蝕到仆街收場

想問下arkk 定 arkw會比較好？
平時主要買美股 未買過etf

所以買金etf?

美股etf係咪最少一股 無得半股

債券etf 要俾稅？

有D行(eg. Robinhood)可以碎股

25k 拎atm card 姐，唔夠都無問題

新手應該月供好 定拎幾十萬出來買好

新手就月供啦

我得5%
佢美國開到廠咪無咁大影響
同埋暫時都未升溫到會大

自己睇underlying 同埋有冇覺得有前景啲嘅sector囉
arkw印象中表現好少少嘅 不過多啲支概

25k主要係張卡同daytrade 長揸照開啦
不過ft轉返出黎都高手續費 入得啲錢最好真係唔洗用嘅

求解

之後有啲broker會退返 通常點都會收咗先

想問expense ratio個percentage係咪等於ETF個管理費, 仲有無其他支出要考慮? 個管理費係咪一年後先會扣? 扣錢果到係自己證卷戶口個cash account扣定係個ETF淨資產扣? 如果未夠一年就賣返出去係咪管理費會按比例扣返?

睇:
1. 組合有乜股
2. fee
3. dividend yield
4.成交量

TLT 0,唔扣30%, TMF 唔知我都想問
BND 好似扣15%

唔考慮致富?

俾number 我

係,ETF股價入面自動扣,你乜都唔洗俾

每日扣 個價包左

Thanks Ching
想問下Test Market Timing Models點用. 我見有好多Models可以用.
Compared Allocation, Volatility Period etc 入咩data好.

QQQ完全無位入
日日都升
升到人都痴線

ARKK same
另外想問大家推介邊隻bond etf 做20% portfolio hedge

打工或者不能致富，但投資有可能令你輸身家

點解無位入？
8月7,10,11瞓著咗？

iei, vgit, gtip

新手留名

新手想請教各位ching 依家唔係接近0息
點解唔買iau而要買啲bond etf

新手請教下CHING
有4,50萬cash而家應該月供咁入定係一次過入三分一至一半好? 而家好似咩都貴

申利:想自己一個bno過英國 是咪唔應該太進取同留返多啲cash

如果你想未來幾個月要用舊錢我會建議考慮吓定期

就係唔知去英國搵到幾多同洗幾多呢下煩

TLT - 1.4%
VNQ - after tax 2.5%
EMB - after tax 2.x%
if not ETF, RDS.B

yes convert some GBP & keep cash

you need consider tax after you move to UK

arkk升到好想走咁啲食咗先

覺得識睇高位低位應該直接all in個股

英鎊定期應該會好過cash? (如果plan咗大約幾時走)

加息，低位入bond etf啲人賺到笑

香港買VIG使唔使交稅

金波動同不確定性好大架，相比之下債係保證每年有fixed income
利申兩個都有

巴打 想問FT 有冇得過返錢去IB ?
諗緊拎錢個時可以慳返手續費

絲打 見你ADVISE 買短債減低RISK
我之前都上過黎問差唔多問題 巴打建議買20年BOND ETF 同你相反

請問可唔可以講解下個分別

加息嗰陣，長債會跌得勁啲。如果你唔留意federal reserve 啲議息結果，到時就要硬食。而依家已經零息，未來加息既可能性遠大於負利率。

fed聲稱短期內唔會加息，但如果通脹升得太快，fed 可能迫住加息。

如果你睇唔明上面講咩，就買對利率升跌反應較少既短中期債。

如果有人建議你買長債，你最好問下利率升跌對長債有咩影響，個duration大約幾長，睇下佢有冇料

想請問加息既話 係咪通常都係因為經濟好先會加?

依家0息 所以建議買短債做對沖
假設經濟起飛 加息 長債價值會低左 ; 變負息 長債價值會加左
但如果買短中債 個變化唔似做到對沖?

定係巴打會建議依家買短長債 如果經濟起飛先買返長債做REBALANCE?

咁新手應該點行好
完全無方向 對呢方面0認知

睇下書 學下點投資先？

師兄你黎錯post wo，呢個係ETF post，炒個股印象中出面有個美股新手post

黃金其實會受real interest rate影響，有d似TIPS，我有時會將黃金想像為very long / infinite duration既TIPS

加息既主要目的係抑制inflation，就算經濟唔算好，只要通脹高企 (姐係滯脹)，central bank都會加息去㩒低通脹先。
面對加息，股債都會一齊跌，跌既幅度取決於個資產既duration。長債既duration較短債高，所以會跌多啲。如果你知道加息週期黎緊，你應該賣左你啲長債。

股債之所以可以對沖，係因為佢地本質上係唔同既資產。債券可以比你可預期既固定收益，有高確定性，而股票既增值同股息都存在頗大不確定性，好少人可以準確預測未來股市/公司股價走勢。所以當投資者面對不確定性/預期經濟轉差，就會由股市轉投債市。
但要留意對沖唔係買債既唯一目的，你都要留意債本身既收益同未來走勢。

攞錢FT一定收

接受左自己係傻散既現實
買下ETF 同BOND 算

in契媽we trust

每個月IB轉出去一次係免手續費

明白 我再消化下先

如果買短/中期債 巴打你會建議呢幾隻?
vgit iei ief & bnd

vgit or bnd

BND 公司債就唔玩啦 但想請問 VGIT 同POST頭 個幾隻國債ETF 除左年份外有咩分別

SHY(1-3年)
IEI(3-7年)
IEF(7-10年)

expense ratio 低大約0.1%

vanguard出名平

無知一問
如果bond換reits點睇？

Reits同股嘅correlation 高好多
bond同reits可以幫why not both? 嘅
不過收息先輸3成

ching 想問多句 咁ft呢？

一啲啲咋喎
VGT VOO呢啲比SPLG貴

清無知想問下
呢啲係唔係個回報率？
依家唔係完又跌得好勁咩
仲要買蜆殼？

就咁睇 買tips都唔差

ft好似冇碎股買

我估佢係想講expense ratio

voo ?

跌返5%俾我上車好唔好
日日都升
仲有傻仔玩港股

yes
cost of trading

有冇Ching 分享下依家咩組合買得過，小弟淨係買左arkk 同少少金，qqq日日升唔敢買

不厭其煩 再講多次

大家唔該唔好成日問
「呢個組合穩唔穩？」
「呢個價入得唔得？」
人人可承受風險程度唔同
我好進取 可能100% QQQ
你好保守 可能100% TLT

你想請教/ 問下意見，麻煩透露少少關於自己
如果唔係答咗你 到頭來係唔適合你嘅 答完你你都會覺得爭啲爭啲咁樣

仲有，唔好成日問「呢個價入唔入得？」
識睇高低位去咗炒個股啦 使鬼砌ETF組合咩

+1 自問無天份無時間無恆心

如果td唔收手續費 直接bank wire出去就可以

喂ching 新手post都陰鳩人
TLT點會唔扣

有brokers會退返 所以佢無錯嘅
一年一次過退返

arkk低少少風險玩咩

原來係咁

不是bond ,股息就扣30%
capital gain 唔洗交

短債 less risk less return
除非即刻負息 or 即刻加2格, 否則無乜用
但咁多hold cash 無乜分別.

中債 係睇加周期, 你估呢3/5/7年幾多

長債就直接賭 bond yield, 有波幅有d 息

記住2個號碼, VOO 同QQQ
買大市ETF 有70%機會以上贏自己選股票,除非你覺得自己係股神

firstrade 會退？

ARKW會比較好

新手留名學野

人係邊?

唔同地方tax 差好遠, 有d 太高tax 你不如洗左佢好過

分配果d 已經係advance 野

月供VOO / QQQ = 中長線贏通脹

點睇finx xlk

每年20%收益 你當你係股壇廢老菲比斯？
去綠角個blog，睇完資產配置目錄，再睇總目錄啦

睇到七七八八再諗點投資，財不入急門，自己血汗錢唔好當去澳門賭錢咁鳩扔

dividend

我個人係咁入 shell 同1038
唔扣稅 又息高既股票無乜...要d野幫下cash flow

買咩bond去平衡組合好？有咩推介

我講 tax law
你間行扣你 你唔追唔關我事

頭post

美國國債ETF
SHY(1-3年)
IEI(3-7年)
IEF(7-10年)
TLT(20+年)
GOVT(MIX)

公司債
BND
LQD

依幾個？

唔同野黎
xlk 平 + 大路 ( Apple + M$)
finx 多新野

如果論balance 一定係國債

公司債/垃圾債/新興債 股災一定一齊跌的, 自己去睇3月咩事

知道，我錯

韓國，應該冇tax, 好多local都冇提過

由綠角blog起手啦
如果想刨書，可以去佢個booklist到揀
有d書連登仔都有提過

其實最主要都係想睇你想做邊種投資人

qqq一啲都唔係穩陣

還好

長線還好, mean reversion ,除非美國收檔

多謝你啊 最主要都係想追通脹，最好有返啲啲extra啦，多過通脹1-2%都好
風險就偏prudent

咁其實呢隻嘢係直接派息畀投資者, 定係用股息嚟滾大佢個holding?

宜家升到咁高先入qqq會唔會好不智 定等佢跌下想
新手想入qqq+tlt試下

月供既話就唔好諗啦，是旦揀個月頭或者月尾就入啦

認真答：
想要咩先？ 份工穩唔穩陣？
如穩陣， 三個月人工現金， 其他可以股票/ ETF ,
但唔係你一下定決心就將舊錢放入市場。
你可以將舊錢拆開5 分， 搵5 隻資產買。

5 分錢再拆3 注， 到位先入一注，時機到就入埋果2 注。 咁樣拆法， 你會風險低好多。

呢度冇人買mortgage backed etf ?? 例如VMBS
依家接近零息 作為暫時停泊現金買VMBS 呢類幾正 似平時按揭戶口咁收返按揭利率既息（1.幾厘）
而且係10年期以內 爆既機會少 要爆都30年期爆先

我覺得除非將來國債去到兩厘 唔係既話買國債都幾無謂

請問中債 係睇加周期, 你估呢3/5/7年幾多
唔係太明 可唔可以再講解多少少 另外，中債係咪指10年債謝謝

無人知幾時高位低位
我都諗過停唔停供
最後決定繼續供VTI

what about DIA

之前玩過REM
但睇完都唔識計佢條數數,得高息

道指我覺得做indicator黎講好垃圾喎

Voo你都要信念 不如定期

分別供VTI同QQQ，真心想放棄供VTI

債點計價? 用NPV model
你個coupon 是fix 左的,咁你個價幾多就由discount rate 決定.
discount rate 就係個so called息

3年同7年有乜分別? 因為好多人估3年內都加唔過1厘
你當2020-2021 COVID 經濟PK, 2022好少少上到0.25, 2023加幾次上到1,咁你個3年債so call 都叫超低息

但7年就唔同了, 2023 2024 經濟好可以係咁加上去,好似2018咁, 加到2.5%
咁到時你隻7年bond 個risk 就相對大得多

10年or above 應該叫長債?

1萬9時我唔識野, 無入QQQ / SPY 但入左DIA sosad

REM 似係投資公司以REIT形式上市再按揭出去 風險大好多
VMBS 就由房地美房利美呢類直接美國政府資助同監管按揭出去

唔同取向喎老細

我明呀, 但係VTI表現太令人失望

原因??

Why

因為升得少 肯定

VTI + ARKK/QQQ 好似平衡D

我覺得Fed Q唔QE , 點QE 法都好大影響.
VNQ而家都算高息,買普通REIT 算

係
依家QQQ VTI ARKK好似有啲on9
QQQ 10% VTI 25% ARKK 5% VXUS 10%
想將QQQ嗰 10% 推到VTI 30% ARKK 10%

我自己就QQQ VTI 40% 40% , TLT 20%

VTI係郁得慢D, 但我鍾意個風險偏向穩定小小

買VXUS 點解唔係香港買2800 or other ETF....

無玩過港股唔想放時間落去睇 同埋唔係淨係買香港
我有其他etf 我個底係咁樣遮 唔係得呢啲 bond個part無打出黎

成日都唔知點解 arkk arkw arkg 會跌， 呢期arkg 好似升得好快，而過去咁多年akrw 好似係表現最好個隻

vxus 有一堆 強國野+ samsung + TSMC ; 同埋 EU/UK return 低不如強國

因為past performance is not an indicator for future performance

biotech好咪G升 3個sector都唔熟咪K

雖然唔鐘意買中国 但係唔支爆嘅話佢一定升得快
契媽都有支概啦
VXUS簡單啲 不過有人揀唔票我都明

唔算好進取 不過有重疊

forget dow jones 舊時代產物

平穩向上

用HSBC直接轉帳去FT入錢, 應該揀受款人畀手續費定我畀?

上次試水入10000HKD, HSBC收我100蚊, FT好似冇再收, 轉咗幾多實際入咗咁多

揀自己俾係户口扣
過10000hkd就10000
唔知ft匯率好唔好

其實有時候覺得搞到個portfolio咁多野同雜 反而好影響利潤
風險唔會差好遠

FT 25000美金攞卡計唔計埋股？

定係要有現金25000先得

我上網見人話銀行收65蚊 咩中間行收25usd

但我呢度淨係100蚊就完咗

我都同你一樣

當然la 我意思係唔洗10幾20隻etf
可能5，6隻都好夠

人總是手痕的, 例如炒行業

起碼都股債金樓幣息各一
股買幾隻係調整exposure
金買幾隻係因為金庫位置唔同
公司債同國債又唔同
除非真係VGIT加IEI咁on9

Hsbc係幾抵轉

拉埋return可能重衰過 QQQ+TLT

VOO佔太多
轉晒入ARKK/ARKG/QQQ/個股

月供既話每月大家會入幾錢落去
新手入黎學野

每三個月派一次
di reinvest要自己揀

Arkk仲入唔入得過，好似已經升到好高

想進取咪唔好要VOO
加注入QQQ同ARKK

你唔係買啲股 你係買契媽成為buffet 2.0
賭人嘅話唔存在太高太低 只有佢勁定廢

進取係50%tqqq，50%fngu
其他只係保守

槓桿買tqqq

出手想再大就淨買佢地option

必牛

借錢孖盡option

最多咪俾人call margin人生重來
贏咗就可以馬上移民

輸咗移民落地獄

贏左可以取代股壇廢老菲比斯

有冇人知xlv同want既分別 持股差不多好似

xly先真

你拉番去2個月前睇 $6x 自己遮住後要d 燭睇都覺得果時係最高架
呢家$8x 驚ge 咪唔好all in 分注買買得契媽就係買佢選股會贏自己

價投SQQQ

唔驚波幅去到+-20% 既一次過，驚既分注入

好放啦
你見納dee呢個月癲撚左咁
Dia仲未去返年初位

真分左3注
69高追
76高追
84又高追

留畀個孫

DI reinvest都係當我攞咗?
咁即係喺香港無理由買VIG?

呢個係睇你自己有幾多spare錢架wo，你每月可以spare既錢太少既話咪儲埋一季先供一次囉

有d講法係最少5%？

which book

reinvest係派息佢幫你再幫你買vig

買vig無問題

無論揀唔揀reinvest都要交稅
咁海外投資者咪先蝕定30%

其實仲有咩買收息ETF嘅理由

《All about asset allocation》
或者係一d 網上blog都有提及

咁美國要交capital gain tax咪無理由買樓？

又好似有啲道理

但係咁喎
capital gain tax係realised capital gain tax
dividend tax，如果你諗住reinvest，變相就係unrealised capital gain tax

Boeing sosad

美股係賺價唔賺息

月供ETF

大家有無咩建議

backtest左好似幾好，不過始終過去表現不代表將來，加10% 3X落去心理有啲唔踏實

其實唔買碎股係咪好難做到 exactly 咁既 portfolio allocation.....

但有時 rebalance 可能其中一個 ETF 要賣走 5%, 跟住另外幾隻又入返 1-2%, 好難齊頭買得返.......

各位巴打 我想問吓你哋對 CWB 有咩意見 我見佢回報算唔錯 而drawdown又幾低
run backtest 發現佢嘅抗跌幾勁 我就諗如果呢個defensive嘅portfolio有成30% CWB會唔會太多

ARKW 15%
CWB 30%
IAU 10%
VGSH 15%
VOO 5%
VTI 5%
VXUS 10%

其實個 portfolio visualizer d return ratio 係咪唔會計埋 regular contribution 果 d 錢入去?
明明 total cost 係大 d, 而家顯得 d return 超勁

Gun連登仔買ARKK
升咗一成幾

呢十年all in rkk唔會輸

有無人用致富買美股
就咁睇最方便好似係支牛
致富要每月有交易先送即時報價，又唔計月供股

有

用cs/ft啦？

有分別咩

今高明低

WCLD

Bid ask 闊到唔想玩

4份再分5份每日入

再拆多13份 每半粒鐘入一次

BND 同TLT 點揀好

月供係set 好每個月供幾錢，證卷商幫你買。
富途冇月供功能，所以用富途冇得月供。
你可以自己手動當係月供嘅
btw 如果想月供可以用"致富", 月供$1佣都唔洗比

voo expense ratio < spy
講到厭

thanks

問個好白痴嘅問題，TQQQ係咪當普通股票玩就得。我用sofi買用支牛睇價，支牛啲人咁講。tqqq唔係博QQQ一直升架咩？

買估票就係估佢繼續升

ARK都幾得意
嗰拎股比例轉得好快
（第一次買主動ETF）
咁其實主動ETF是咪都好難輸？
班大佬會即時將啲跌得勁嘅股踢走
再入啲升值股
長期睇落去咪一定升

Active ETF要睇揀股果個人既眼光，理論上係冇人可以beat market，所以被動既指數基金理論上係最好

講到契媽識預測未來咁

暫時戰績係 過去5年成功beat 到market

新手問 有冇人入vug?

99%入左vug，對比好似arkk qqq仲好

ark系列有冇人打包哂 arkg年頭至今都有55% growth

新手想問下啲金etf
GLD同GLDM有咩分別
見gldm每股又平啲個ter又低過gld
如果無其他分別嘅話點解啲人仲買gld唔買gldm
佢每股平啲好似易啲買到貼近自己portfolio個weighting

Arkk都夠喇 或暫你可以arkg qqq 咁買 如果Arkk +arkg 咁買就冇必要 correlation太大

短炒 vs 長揸
短炒既話流動性高、bid/ask spread細更重要
長揸先睇TER

基本上同qqq差唔多

想穩穩陣陣 長放喺度5-10年
50%qqq
50%voo
係咪最簡單咩都唔使睇

同埋想問吓入市嘅時機

每個月可以攞10,000出嚟 每個月買入？定幾個月一次過買？

而家暫時現金有10萬 直接5萬qqq 5萬voo?

睇成份係差唔多 見個個都傾qqq

Thx

我買ARKK ARKW QQQ

lm

CITI Priority開戶係咪要50萬

Spyg係咪因為行得慢 所以無乜人揀

還是這裡溫馨
出面已經比帳面浮盈蒙蔽左雙眼 唔識分散投資

憑運氣贏既錢終有一日憑實力一鋪清袋

其實呢度都有啲

唔該巴打

見過短炒etf

蟹左就話買etf驚西咩，長揸。之後升番上去即刻放左，而家又話比人震走左

btw，唔理白貓或黑貓，賺到錢就係好貓

我用致富
其實每月有買賣就送，同免費冇分別，講真就算唔計月供一個月點都有一單trade
我都認支牛最方便不過因為支所以冇用

etf比人震..............................

TQQQ係跟納指，唔係跟QQQ，佢只係3倍槓桿既QQQ
因為槓桿所以如果跌得多就會有相對大既磨蝕

Push

乜撚都唔識過嚟留名學嘢

加少少債好d
100% stock放5-10年唔理講唔上穩穩陣陣

當然如果你真係放得到10年咩事都唔郁，據往績上都超過一次循環既時間（跟portfolio visualizer個數據，美股係07-08跌左鑊近20年最甘既，要去到2012年收復失地，之後一路牛到而家）

如果你係做到就算跌到老母閪都唔認得都唔會沽既，100%stock應該無問題
如果唔係既(前面條問題如果你要諗，即係代表唔可以100%stock)，咁加返10-30%債，咁先係穩陣

但如果你加左債，建議都係定期做下rebalancing 好，數據證明做rebalancing 係會令長期回報更好

侵侵定習大震鳩佢

真係有人會炒市???
由細到大聽電視台啲財演9up, 差唔多最有用嘅一句就係"炒股唔好炒市"

嚟, 同學仔交咗書簿費未

有時身痕會玩swing trade, 但係都只會係唔怕坐既股到玩

痴線，連登仔有咩唔炒得
出面d post有d友話自己月報酬有40-60%，係到分享心得

屌喇星勁過哂咩菲比斯、Jim Simons、Ray Dalio

兒登仔話日回報20%好簡單

咁落去，宇宙首富 非兒登莫屬

3月震走左一班，而家又好多股神番哂黎
問佢買咩： TSLA APPL NVDA 下下都all in
到一次大洗倉就會自動消失，又黎下一班忽然股神

呢個遊戲從來都唔係比較邊個短期賺幾多
我寧願每年keep 住10-20%，
好過一個月升50 跌50

真係搞手求打和咩？
我慶幸一開波輸左20k學到呢個道理 穩中求勝

佢地應該唔明跌50%之後係要升返100%先cover返既道理，仲未計opportunity cost

日回報20%
兩個月已經跑贏菲比斯成世既成就
班股神真係自己講完都唔笑個下勁

入黎攞靈感，買過SOXX, VOO, QQQ, IAU, SLV, ARKK, EWT, VNM，而家得返EWT同ARKK，黎緊留意IBB同FINX

直接出去交智商稅都ok

想問下如果唔識睇高低位 係咪可以當月供咁？
定係儲住現金先 等熊市先入？

好撚驚一陣拜登贏咗做總統個股市會點

美股post d人介紹arkk個陣入左
賺左30％

我都一半倉買呢隻 唔想諗月月供佢算

兩樣都得，你喜歡，但應該無人係事前知幾時熊市

你應該先定你有幾多錢拎黎投資，然後定左你個投資組合唔同標的既比例
當你係50:50 qqq:voo，再諗你個筆錢想分幾多次買，唔一定月供，可以季供
但重點係，你要幫你個組合rebalance，因為隨住大市升跌，唔會永遠都（雖然我都唔知voo同qqq其實需唔需要rebalance)

想知多d，刨下綠角blog當入門先可能好d，佢都有推介既書單

其實佢一日未贏一日都唔知佢贏個市會升定跌 又或者個幅度係咪預期咁大 我覺得可以唔洗過份擔心
可以咪儲多一舊錢 真係free fall 2 30%咪衝入市

兩樣都得，你喜歡，但應該無人係事前知幾時熊市

你應該先定你有幾多錢拎黎投資，然後定左你個投資組合唔同標的既比例
當你係50:50 qqq:voo，再諗你個筆錢想分幾多次買，唔一定月供，可以季供
但重點係，你要幫你個組合rebalance，因為隨住大市升跌，唔會永遠都50:50（雖然我都唔知voo同qqq其實需唔需要rebalance)

想知多d，刨下綠角blog當入門先可能好d，佢都有推介既書單

升：正股驚閪
跌：正股驚閪
不變：正股驚閪

Aapl nvda真係咁差咩
Tesla我會咁講 elon 想做到嘅嘢做到一半 都會justify到極高嘅pe

唔討論個別企業既問題

舉個例子早排HTBX日日都有人推
亦有人跟風重倉 / all in
結果而家連post都無埋影

問題在買之前無諗過點解要買, 人買佢買既心態好易仆街

淨係識跟風早啲輸到走好過有錢輸身家

心態問題同意 投資Due diligence 真係好重要

我戶口都未開

美股玩ETF蝕好多時間

股神有咩高見

長渣龍頭正股

QQQ一次買哂

有冇SPY或者VOO或者VTI?

同埋唔好聽人講咩就話走貨，要諗咩risk影響你隻股個sector，同market cap，個個睇妖股狂升就入幾多錢都唔夠輸，例如kodk

玩下紙倉再開，起碼唔使輸錢再追業績
利申：啱啱追完

咩都未入

ARKR點睇

如果美股跌就好
俾大家上車

不如買麥當勞

授人以魚不如授人以漁
畀啲symbol你係一時, 睇書學到嘅嘢係一世
而砌portfolio係終身受用嘅技能

intel 回報咁低？話晒都黃金咗十幾年

啱呀 所以而家要學

計咗reinvest dividend 未？

MSFT係而家最值得入果隻黎
可惜無人會留意到 股神們個個all in緊瘋牛股

蝕唔蝕錢

咩叫紙倉？

唔洗同呢d人解釋

一個QQQ都打殘佢地

到左跌果陣就唔夠膽上，3月中已經跌左次，但係都仲有好多人冇上

模擬倉

佢追求每季+/- 50%，我地追求每年8-10%，大家追求既野唔同，唔駛比較

想問有無巴打知呢個每日 ark invest latest trades 係邊條link可以搵到

做到50%仲係到同我地講野

Ark官網

呢個?

撳晒都唔見有類似既表

唔多見邊度撳

美股etf係咪扣30％股息稅？

可能要subsrcibe左先有

100蚊每季+ 50/ -50
兩季得番75$

我哋美股post雀巴post唔太清楚

係，所以唔太會食息

可能係, 我都sub左, 唯有等下星期開市睇有無

全部美股都係

Sub咗
佢會send email俾你

其實trump不過係狂減企業利得稅，跟住啲企業攞啲錢去回購股票，最後推高個股價。但問題在於當政府用赤字去benefit 班大企業，但啲錢無攞灑去做啲對長遠有益既investment，而係即刻比灑去股東到。咁樣唔單止加劇左貧富懸殊(近排blm引發既騷亂某個程度都係財富分配不均既後果)，如果整體資產回報率不大於債務成本，長遠黎講係會損害美國國力。

簡單咁講，trump係透支緊未來國力去推高股市。當社會財富攞灑去股市投機而非用落long term investment，長遠經濟增長會受損

nifty fifty

你自己去ark subscribe 佢send 去email

in random walk we 7

但佢想印幾多錢就幾多lol

sub先會email俾你

大家都講今次唔同，科技股有實業可以高追科網爆破已經過時

fed印錢係有代價架，實際個通脹係高過官方cpi好多，同埋咁樣係透支緊美元信用。
日本央行狂印錢都推唔起個經濟。

起碼要玩幾耐模擬倉之後再玩真錢

即係修煉成功之後

個個人唔同，我自己睇左成個月圖先入一隻股票，一開始睇左好耐先入tsm賺左走，但之後衰賭心去入疫苗同航空，輸左少少本，總之記住你自己一開始set比自己既rules去入股

明白！
我有啲friend就因為乜都唔睇
同分析亂買所以就損手爛腳
所以都唔想部佢後塵

現倉最撚後悔係PEP WMT

6月先玩灰到爆
咁崩十年都唔知有冇一次

我覺得唔計tesla 最overprice一定係apple
不過點都食住個勢 唔追咁解

頭post 慢慢執 一齊坐推土機順風車

This time is different又係搞到我好撚驚
如果黎緊股災跌50%都好似唔太多 依家升到咁

點解同一樣野全部都要兩個
你契媽係咪求其剔走一隻當揀咗?

ARK都可以改嘅

Aapl我揸到陣放一半入cloud股

我記得幾年前都唔少人睇死MSFT
老少少果輩果陣成日講M$係tech界入面既毒瘤
「根本就冇咩innovation可談，只不過壟斷作武器」

果陣M$ haters諗住手機興起，PC時代過去，覺得最賺錢賣windows果度冇得增長，windows phone又搞到碌柒咁，連IE都俾人笑只係用來裝chrome，呢鑊M$仲唔陷家剷

至於cloud/AI果d
如果你代入返幾年前既角度
果陣都算比較早期起步，好多企業都有搞，都幾難估到幾年後邊間跑出
好似IBM咁都有做，如果跟菲比斯扑左落呢隻就大鑊

計左

你本金幾多

其實都冇得驚啦

近因效應令人只會關注近期回報最好既資產。
但最後會唔會爆，真係事後先知

你望下美股由09年升到20年

ms未換ceo之前係咁，好dup。之後換左ceo就一路升

我反而覺得無限qe令好多資產重新定價

你睇下1%回報公司債都大把人追

中間都有幾次小熊市既

同埋comment吓我個portfolio

呢個年代講咩innovation
直接收購算啦
無錢先要自己哂時間研發
有錢點解仲要哂時間搞新野
唔係佢壟斷, 係D用戶過份依賴佢
你D廠商出nb,出電腦可以唔裝window
你d game廠可以出unix game
係外國D阻膠咁得閒走去告下人壟斷

你好多本？否則你做唔到個準確percentage

Sor睇漏，如果係咁你太分散，唔會執行到

10k usd?
10k hkd 就唔好咁散

如果後生可以承受多啲風險
係應該股/債比例升多D (portfolio 3)
定買多D債再同時用leveraged etf? (portfolio 1 and 2)

雖然知leveraged etf會有損耗 但backtest 結果係好吸引

唔好忘記風險越高，啲錢就「鎖」得越緊，要擺好長時間，個整體報酬嘅standard deviation先唔會太大
呢個先係趁後生買高風險嘅原因

唔係咩「後生仔大把世界，可以東山再起」

所以你要諗吓舊錢係咪真係擺到退休，有需要嘅話可以分幾個portfolio嚟管理

請問哩個係咩App?

要問自己
係跌得最勁個段時間，會唔會想沽左佢
覺得自己心理承受到既咪無問題

portfolio visualizer

我個frd話aapl穩健增長

但我買開etf又唔知好冇買啲aapl

都啱, 咁我應該會分2個portfolio
一份低少少風險第時買樓/結婚/生仔用
另一份高風險就放到退休(可能中年開始deleverage)

冇紀律 短炒長揸都死

我都打算分兩個portfolio，有個係定額咁供既穩健，另一個係頭post果個TQQQ+TMF，但係就有多餘錢先放落去，咁樣就算呢個跌到hihi果陣都仲有個穩健型既安慰下自己

要考慮埋每股嘅價錢
試吓放落 spreadsheet睇吓月供一萬夠唔夠做到你心目中比例？
如果唔得就季供and/or唔好咁分散？

TLT

why not AAAU?

agree, too many ETF high transaction and tracking cost.

感覺上SPDR可信啲
如果AAAU同GLDM比大家一樣ter
GLDM成交打過AAAU咁多唔係應該揀GLDM好啲？

Same 諗住放15-20%去玩leveraged/個股

壟斷我buy bill gates講法
啲人話公司壟斷只係代表短期擁有極大market share
唔代表長期無innovation都會繼續有咁嘅地位
收購得黎都要用到先得

因為我唔想悶
所以我有30%係自己買個股/sector etf玩

AAAU 係澳洲政府喎 又係要滅國先會出事

我覺得太激了. 如果好buy科技股但係又要ETF我建議都係20%就夠.
老生常談你自己睇要渣幾多成長股.
呢排係科技股因爲疫情跑出但拉寬到下個10年就未必. 過往記錄不代表未來成長.

不過我宜家都係全部大路科網股
但係冇入到TSLA/AAPL

頂，睇左呢個post先知原來連登財經台係有正常人
出面個個話自己炒到日日+100%離撚晒大譜

利申新手，買左20K VOO,黎緊會月供

ESPO好似幾有潛力
大家都要打機

佢地買完tsla 全部財自我地新手冇得比

巴打
[member有冇D etf 都咁高息？
或者幾多息口叫高[/member]

高息代表佢投放得少錢去發展
T有7%
有啲blue chip ish 嘅etf 都唔低息

不過記住30%稅

ETF有時會清盤
有無話咩條件？
見好多小型ETF 都係值幾億

asset under management 低破某個水平?

要息高就，cef etf, vym

Vym 順便食埋reits

美國唔少reits係資產增值高，唔會就咁睇yield，要對比返以前個價

啱啱發現呢個etf嘅po,
想問用係咪用sofi都買到，
照買佢隻股？
乜都唔識會由第一個po開始追同睇書

最緊太陽能 好強勢 大家點睇

tan

ETF咪係股 點會買唔到?

光伏美國

好複雜比心機睇書追po 學下野先
感謝回答咁on9 嘅問題

新手想請教買TLT, IEF,IEI呢啲債etf，有冇息收？

睇咗陣綠角搵唔到答案

都係唔係太明點計inverse volatility個weighting同埋新weighting底下既risk

上網又好似搵唔到條公式

利申 數痴可唔可以講詳細少少個公式

ARKG喎 同ARKK似咩?
ARKW 同ARKK 先似喎 TOP 10 有7成似

Arkk包曬 所以佢同所有都似

你可以arkg 同arkw 咁買 因為佢地唔多overlap

但如果arkk 搭arkw 或者arkg 就無謂喇

想入ARKK + QQQ
請問比重大概點安排好d?

對spy、voo，咁l細，你點夠上面啲爭，volume又少

睇自己可以take幾多risk
Arkk active wtf,會由契媽買股賺蝕睇契媽表現
Qqq passive基本上 apple amzn fb升佢就升
你條問題好睇個人
我自己後生仔prefer arkk 6 qqq 4

我都係後生仔。多謝建議

未來住屋問題都係靠3 d printing解決
我都等緊呢類公司上市

已經有買arkk 想買多隻etf既話voo定qqq好啲

可以試下
FNGS
即係淨買Faang全包龍頭股

Why not both

想問多個on9問題... 依家入arkk + qqq係咪高j

如果覺得係高嘅話一定買fngd+sqqq

Super qqq

係Superme版qqq

多謝師兄

原來有3倍反向

QQQ又升
今日高位明日低位

新手想請教
想入ARKK XLK 同 VOO
想知點安排好

爬文啦

見呢期qqq升得快過arkk, 會arkk 60%係因為佢前景好啲？

升災

今日個市好癲

除左科技板塊
唔知邊d板塊有潛力

Xlv又到頂
ITA受疫情影響係到妹下妹下
可選消費一沉百踩
貴金屬開始回調

好撚恐怖

上台灣網睇好似係寫1.05個個

Qqq萬歲

係咁昇

TMF 同TLT
咩情況下揀TMF

越跌越多

今日盤前都感到有d不安

VOO頂住左

重組句子?

真係盤前爆升開市freefall

上官網睇？

新手黎學野
我追左陣post試左幾個你地講嘅etf組合

第2個係我自己太概諗住會買嘅組合，聽你地講溝少少bond會穩定啲，但如果係攞閒錢黎買嘅係咪1 or 3會好啲，加上我又後生都可以擺下，我諗應該可以take多啲risk?
另外想問tqqq同tmf係咪有leverage成份？我自己就唔係好想玩有leverage嘅野，好似會輸身家咁。
最後最後，我諗住用IB黎買，諗住一季入30-40k左右，有冇用家可以比啲意見？同埋我揀呢幾隻如果有息嘅話係咪要扣30%tax，會唔會佔左利潤嘅好大部份？

$1.054

tqqq & tmf係leverage

tmf 三倍架喎

yes

契媽

平時話arkk太高

琴晚跌咗入咗幾多貨？

智障一問，有冇人用過sofi hk? 表示買賣完唔識睇購買力佢會張港紙同美元加埋一齊？我總共入左27500$hkd入去，用左15500左右買美股（佢幫我換左做2000usd。港幣同美元嘅帳戶價值都無錯，但係美元現金結餘、股票市值同淨待交收完全唔多明計極條數都唔啱
淨待交收係我放咗隻148usd嘅股所以我明

點解你唔去Sofi post，要黎ETF post問

係喎.....對唔住巴打

你去紙飛機嗰度查看交易記錄, 可以即時email所有transaction畀你
建議收咗市先check

重係高，跌返去$70 先

其實睇返08金融海嘯
跌完之後都係會recover返
唔係好明買TQQQ有咩風險
事實證明今年個市跌
FED都會瘋狂印錢頂返起

係
所以升就買
跌更加要買
長遠一定升幾倍

最大既風險係你可能高估左自己坐貨既能力，
而係低位高買低賣

要考慮埋leveraged嘅嘢，跌幅同樣會放大三倍⋯
Post頭有張illustration
同係先升後跌 ie: 升10%>跌20%>去返原點
leveraged product都係會蝕
即係要升幅大過跌幅好多先係有賺

stagflation - 如果經濟差但係通脹又嚴重 (例子：70年代)，fed會陷入兩難，有機會經濟差但反而要加息
volatility - 當你覺得心理上承受到波動，但通常跌得最殘既時候亦都係裁員失業潮，你可能要在股價最低迷時由portfolio draw錢去sustain你生活
sector rotation - 如果個氣氛突然鐘意炒返舊經濟野 (例子：00年代)，QQQ會跑輸大市

TMF + TQQQ或者UPRO本身係一個可行而又高回報既策略
但用之前要理解清楚風險因素

想保本抗通脹，5年後攞出嚟
VGIT 同 TIP 邊隻好啲？

個post 去得太快 我catch up 唔到

我想下個post 整個summary 返常見既FAQ

我見多人問 桿槓ETF eg TQQQ TMF FNGU etc

同埋SUM UP 熱門 ETF LIST

大家有冇咩IDEA

VOO真係冇死架喎 最啱0經驗新手買

VOO QQQ 就一定要啦

新手買voo真係冇得輸 唔會輸
合埋眼都嬴 後悔260蚊冇買多d

我用VA 入市 愈買愈少
依排忙到仆街冇時間mon post

ibtf

去到最後都係
xxx a%
yyy b%
zzz c%
咁嘅組合好唔好？穩唔穩定？
而家會唔會高追？幾時入好？

即刻黎

仲要

Sor囉
想知TEF同TLT有咩分別only

諗住入vti 60%
Tlt 15%
Arkk 25%

想問例如vti入之前目標係+15%既話 當過2年到左+15% 通常係放晒佢定繼續入貨好啲

同埋如果想買多啲google/disney既話 係咪直頭唔好買vti仲好 因為有撞？

唔該晒 利申 fg新手

開市後一小時不提供服務

tips喺定價嗰陣係會考慮市場預期通脹，如果通脹符合預期，買普通債券係好過或等於tips。
如果你覺得通脹會超越市場預期，就買tip

15%諗多左啦

大如 google 都係佔 vti 2.7% 重疊少少無所謂

太保守，雖然你有ARKK
但個人覺得ARKK 唔完全代表科技界，佢idea係搵一d未爆上的公司，只係FM覺得「佢會爆」，但仍然有機會可以牛一世
但QQQ比較全面，有業績支持的大公司

TLT 長債係咪真係避到險，我好懷疑，基本上而家係股債齊跌，印錢印到債無左防守作用

我自己係tip同vgit各半

TEF 唔係bond黎嫁喎 定係打錯ticker
btw俾啲好野你

復飛都會升啦 BA都係
不過越睇越唔鐘意BA啲飛機

如果係咁嘅話買債嘅作用就少左好多？睇你地講話越高風險嘅stdev越高就需要越多時間黎確保到個回報，有冇咩方法可以estimate到stdev同年期嘅關係？e.g. 20%嘅stdev大概需要坐幾多年咁樣

心郁郁想TQQQ+TMF
再睇下鬼佬點講先

大家會點入etf
升幾多先會入第2注

Set好幾耐買一次
唔理跌定升都買

買埋R

但有冇得退税？
咁要dividend reinvestment?

見ETF穩陣過出邊嗰啲 aapl tsla
所以先想請教下咁多位ching

IEF* 打錯

無得退稅
drip都係扣稅後做

都係咁師兄你到左目標%既時候會cash out 定點

明白
巴打言下之意係短中長債而家都麻麻地？

我覺得係啫，因為QE後你睇到債失左果個避險作用
我又唔係大企業要 出cash 去 hold bond

以前股跌債升，而家同步。

等睇ETF泡沫爆破😈

咁呢兩年買咩先好

你知唔知咩係etf嫁?
你嗰個唔係etf黎喎

唔該ching

我睇完都係唔明點計個weighting同埋after weighting既risk

sofi update 完之後好似少左死機

想離岸

除咗Bond 同金
仲有咩好啲嘅避險工具？

新手求教

近2星期 d 債跌到西咁

Vxus有波幅冇升幅

金係依個位我覺得已經唔可以叫避險

低位係之後先知
可能依家死貓彈 收皮棍直熔 咁你10點買都唔係低位

靠股票去賺幾年後嘅學費

做定期無咁易連學費都無埋

15年40%，分分鍾跑輸通漲

我都覺 仲有咩TOOL可以用黎HEDGE?

控制bond嘅比重
同埋S&P同QQQ其實correlation 唔太高，都有diversification 嘅作用

上網睇話BND
BND包嘅債券多啲，管理費低啲，波幅細啲

唔係笑，係擔心
想高風險高暴利嘅應該去隔離美股post，炒某啲股可以一年幾倍上落
依家ETF你唔好諗短期內有好高回報

可以點執執佢

其實唔係笑你portfolio
係笑你個目標啫
正路去諗你個portfolio 15年回報唔會咁少嘅

明白

即係佢唔會失望

保守心態其實對ETF portfolio 有好處
可以忍到手

手唔賤贏一半

如果你急用錢真係唔好靠股票去增值
短期有10%-20%回調好正常，更極端係三月嗰種
如果回調嗰種你急用錢就大鑊，之後享受唔到升勢事少，打亂人生部署事大

唔同地區既etf
姐係vea vpl vxur嗰d

有冇唔同sector既etf
xlv germ ita iau gld

期望回報太高固然唔好
但有時太低又過份保守
下面個表，你可以參考下

月供

儲蓄險

求其整個 list，仲有咩 etf?

想入d ARKK

VT

bond 可能可以分返清楚D?
SHY 1-3 yr
IEI 3-7yr
IEF 7-10 yr
TLT 20+ yr
VGSH 1-3 yr
VGIT 3-10 yr
VGLT >10 yr

iei ief 啲費用高過類似etf VGIT
1-3 year bond etf 又好似無咩普通投資者需要買
我傾向係show啲費用較低而受歡迎啲既etf

點解唔係琴日入？

VEU
inflation bond嘅symbol係TIP

googlefinance一次過fetch太多cell係咪會畀google ban

SCHP管理費平過TIP

你要求個個回報率，拎去澳門賭會大d機會拎到
或者求Jims Simmons比你入大獎章基金

玩咗美股個半月，80% 資金都etf, 今朝起身一禁見到總盈利有6%，感動到

唔係靠炒而係正常投資收益個種開心真係好開心

遲下跌到負會有咩想法

咁快就80%資金

咁會走貨架嘛

ARK 系列算係邊類

set 止賺同止蝕位係幾多%？

仆街 我買左IEI 係咪應該轉返VGIT 好D

不嬲都易洗錢，買etf當買咗野算，算係另類儲錢掛

個股就8%止賺
止蝕就睇返對佢有無信心

Etf買大路QQQ VOOG 呢類都由佢擺唔會點走架啦，係ITA WCLD呢類我就+-5% 要review 下加減倉

voo年度化好似8%

依家呢d輕鬆，到跌緊果陣你仲可以堅持月供同strong hold先真係考你功夫

想請問 入完D資料 佢出個個RESULT 係FOR 幾多年既結果黎?

如果我想睇20年 由今年8月開始 應該點SET 我見有得SET 日期既好似得背景資料

睇since inception就算
時間愈耐隻隻etf嘅結果都會相近

上年開始已經玩緊港股，經歷過free fall個段時間，係發現真係撚唔掂港股先把心一橫走佬，屌佢老母大戶日日劏尻人

成日覺得港股好似呃鳩人咁
美股無咁驚趺左又會升返唔放就嬴

喂老友不如你老老實實打多幾份兼職儲錢好過，等你大個出黎做野有返咁上下經濟能力先掂股票啦，唔好見個個話依排勢頭好就以為可以搭順風車賺快錢，特別係學生哥通常小小波動都嚇到瀨屎，我當你5萬放晒落去, 一日既波動閒閒地都幾千上落，你係咪可以唔志在果一萬幾千先？

每年差0.1% 自己決定啦

講好容易
未真金白銀買落去
到佢買落去可能第一日見紅字就走佬離場

美股只買不放

港股全部垃圾嚟

Kodak 個堆妖股另計haha

唔好意思 搵唔到

請問since inception 係邊度睇

新手通常好易比人震走依家啲學生哥咁快就話要玩股，我讀中學果陣只係將每日既零用錢慳住洗儲起櫃桶

係

vanguard自己個網

冇錯...因為學生資金來源多數係grand loan 一冇左就大撚獲 所以我成日同人講 投資既錢要係閒錢
要有輸曬既心理準備 先好去接觸投資...

佢讀中學應該未有grant loan 掛？一輸就真係大撚獲

唔知佢資金點黎啦
總知...d 錢等開飯就唔好用黎投資啦...

恆指改名為中指

長渣tqqq 有咩壞處

當係QQQ由100蚊跌到落70蚊，跌左30%，之後升返42.9%上100，咁樣TQQQ個價當你一開始都係100蚊，之後QQQ跌30%果陣佢會跌90%，之後跌到落10蚊，QQQ升42.9%果陣TQQQ會升128.7%，但係個價都係22.87

新手學生哥（final yr )想請教

點為止止賺同止蝕？

近期用閒錢買咗1股tsla同2股appl

雖然賺咗少少 但心入邊硬係覺得唔踏實

我應唔應該止賺之後轉買

Arkk/w -50%
Spy -30%
Tlt - 20%

定還是個幾股少少不如就咁放係度？
等到時出黎做野先買eft+bond ?

Ps 可承受中等至高風險

請咁多位指教

兩倍應該可以抵消呢個問題？

止賺可以係中短線去cap upside
長線嘅話 如果基本面無變 例如你覺得apple 好多cash 佢出嘅product 仲好innovative 有good management 理論上係可以繼續hold落去 直到fundamental有變

當然訓唔到覺嘅就轉啲保守啲嘅

Leverage ETF都會有嘅問題黎

想當年year 2 比港股呃撚左7k

想知點樣用google spreadsheet計forward adaptive allocation

有10萬倉喺月供港股，供左年幾，蝕緊2萬。
諗緊好冇狠心賣左佢，但點都好，停供係咪基本？

想問下ews收到既息使唔使比30%稅？

供緊咩先

我都想知

唔使做任何研究，月供index fund 就有market return ，對一般人黎講抵到無得再抵

你如果確信佢地係好公司，理應愈跌愈加注。不過我無研究過，唔肯定佢地好唔好

3，66，823

如果你想買舊經濟股，倒不如買巴菲特既 BRK.B。睇過佢啲letter to shareholders，真係會比佢既投資和管理哲學折服，感覺就算黎一次百年一遇既金融危機，巴郡都會屹立不倒。

訓到就唔on9

Strong hold唔放
有藥到時又爆一輪

巴打

Yen

點解咁做? 太多錢交俾US gov?

明明香港無利息稅 etf 無stamp duty, 做乜要去US 買

唔會,幾千隻都load 到

走啦 仲供港股

要,公司反而唔洗

唔該晒

1038 823 還好

其他可以收檔

自己本身用緊ETF 報價google sheet:

EWS 係singapore? 有乜好買....

是但買

ETFDB 好好用, 但無得一版睇曬價

想問下依家仲有咩岩做對沖降低風險
呢排回調都係股債金銀都一齊跌

我覺得睇下你本身每月會用大約幾多錢黎供，
金額細嘅停哂左佢轉去美股好過，如果大嘅可以先調節下比例先例如 7美3港 咁囉，
分散地區投資都係分散風險嘅其中一環，雖然美股係穩陣好多但你都要為左防止黑天鵝出現而做準備(好似3月個陣美帝跌停3次版都嚇撚死唔少人)

弱弱一問 想問下咩係Exposure?

升到咁 仲追唔追好

你呢句野已經由6月聽到依家
你要記住：今日高位，明日低位

short 弱勢股

返工對沖緊

咪搞, 會輸的.
買反向係pure gambling, 你不如放正向好過

都係
咁搞法都係觀望下唔對路就走人

我決定唔再供債
現在接近0利率 長遠來說加息
而且抗跌能力減弱
真係不如保留一舊錢到時入貨好過

想問下大家,小弟25歲,總資產得3萬,想30歲前結婚,40歲前,有首期,大約50萬,依家想用1萬蚊買VOO,1萬買QQQ,1萬留現金,想問下可唔可行?

蝕好多？ 股票部分升咁多cover到啦
寧願唔好再供咁多就算

唔可行, 你人工有幾多? 每月供到有幾多?
得HKD 1萬 買成本好高,要計計

唔想留cash咪vgsh囉 唔郁 但都叫有息收

心理黎講你當買黎收1.4% 息好過, 銀行美金一年做緊0.2% only

對沖就係咁股升 國債咪跌

成日話上唔到車嘅

仲見唔見到車尾燈？

人工得萬五
新手1問,點解會成本好高,唔係好識點計

即係你想而家投入兩萬去股市，一萬hold現金
由佢run 15年去到40歲可以兩萬變五十萬，right?

因為你無話會定期供錢，所以就當你真係想十五年內想將兩萬變五十萬
你需要有平均每年24%既報酬率先可以做到
你查下股市平均報酬係幾多再諗下可唔可能

另外係，如果你真係有法做到長期每年平均報酬都over 20%，你唔係下一個巴菲特都係Jim Simmons架喇

你用咩證券行買美股?
你個倉得HKD 20000 wo

你不如月供 HKD 2000 or HKD2500 入QQQ算

positive = stock mkt 同bond mkt positively related

想問下點解係portfolio visualizer set 100% TQQQ 嘅 max drawdown得49.12%
明明我睇tradingview TQQQ 係 2020 feb to mar跌咗~70%

呢個網好似幾撚正咁啵

我應該會用IB買美股,但月供咪每個月都比證券行charge我交易費囉

CS/FT/TD都有ETF免佣交易服務
可以查下詳情

趕唔切開戶做契仔

IB 入錢收幾多?
月費又幾多?
因為你本少, 呢d 全部都要計

致富月供 no commision
但你又要諗,你一賣就USD 10 = HKD 78 = 0.8% fee

只要當月有月供
每單trade 下個月退$6

叫佢認清想兩萬就咁擺係到唔郁，15年內自己變50萬個可能性有幾低好過
財不入急門，新手睇多d資訊好過盲中中用自己血汗錢交學費

係,但short term promotion only.

你都係預USD 10, 其實交易成本好L高

希望遲啲平啲

我再睇多D資訊先,唔該哂各位巴打

明顯係要長線高風險組合啦

每月all in tqqq or fngu就夠

呢期咁新手入村

咁多*

我相信新手係最易贏錢

就好似問個八十歲呀婆

佢自己都唔知原來自己有700 ipo咁

到死個日，個孫發現自己呀爺留咗7000股tqqq俾佢，要上連燈問點處理

係wor
sorry咁都睇唔到

我轉咗用excel了

5月買IEI 133.6
8月 133.4

3140會執
唯有聽日轉倉voo啦

望就望聽朝啲莊唔好出術，太多賣盤，要高啲折讓先接啦

斷估要蝕400蚊佣

Lm學嘢

咁少錢用sofi啦
IB一出一入再加月費都食撚左你1％

收到，我再睇睇先

我鐘意schp多啲

用致富月供美股免佣

我再參考下先

IB出入唔洗錢

姐係IB只要月費？

想入BKLC 推唔推薦

0 expense ratio

過100k usd連月費都唔洗

平野無好野

IB係一個月交易佣金唔夠10usd先收夠10usd
當然你入港紙之後唱外幣個交易都計
另外入錢就唔收費，每個月有一次出錢唔收費

想請教教tqqq適唔適合資本小 月供的人，因為聽講每日都有耗捐

納指有無etf推介

QQQ

剛見到第一頁

入到黎頭post都唔睇係咪想死

本身有一舊錢想買VOO
而家想月供 QQQ

巴打 想問點睇依家0息 債既對沖能力仲係咪真係咁大

用ib買就得啦

用IB買係咩意思
依家係我舊野唔夠做到按比例買喎

我已經賣撚哂我HK 既股票, 全部投入美股,
因為傾向保守, 想用以下組合開始:
40% bonds:
kohls/cxw/ epr /gte / enable
around 5% yield

30% ETF:
UNQI 10%
VOO 20%

30% stock + cash
REITS: SPG / EPR / GEO/ CXW - 10%
Cash - 10%
Technology - 未揀 - 10%

咁樣好唔好?

點解要分咁多款？🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️
ARK series combine 做ARKK OK?

自已睇好w同g博回報大啲

五千蚊就唔好咁散喇
search splg

一千蚊你想買一股定兩股arkw

本係5k美金 買左嫁啦 依家5k月供 夠買1股arkw

同voo有咩分別

咁樣無月供既意義

點解呀

每個月扔舊錢落去買唔岩咩

岩，但每個單位太細volume, 就無左高位買少d, 低位買多d 嗰個effect

巴打 想問下 d after tax dividend rate 係邊度有得搵？

巴打 有啲咩建議

其實咁少本應該買2~3 款ETF 就ok

但我睇好個3隻ark系列 可以點

如果真係咁睇好都無辦法la

搭單問建唔建議qqq + tqqq 一齊買

你啲價錢可以用GOOGLEFINANCE拎返嚟
唔使人手打落去

頭先唔知睇到啲咩
冇野

對於portfolio diversity 無咩意思，如果真係咁睇好一支箭升上去未TQQQ lor, 但係一遇上大回調TQQQ 就慘d

今晚再認真諗諗先 如果係季度咁供會唔會好啲

【Vanguard】領航撤出香港零售市場 業界: 散戶教極都唔識人地咪走

你不如講想買咩sector 再去揾
點知你想買咩?

想問下 %tile 係volatility?

香港人覺得賺快錢好易
長揸廿年佢當佢你傻仔

Arkk 現價入唔入得過？
91好似好高

分注入囉

依加先值80億
睇好佢變成800億
今日高位明日低位

好快就上100

ETF就每個月入啲
唔洗理高唔高 咩價位
ARKK我6X蚊入個時都係當時既新高 不過唔理 照入 當儲錢

US 30%
US gov bond/muni 0%
US-based ETF 30%
US業務少過30% 既business 可以唔扣30%,扣自己國家:
HK, UK 0%, China 10%

買4 股QQQ or 1.33股 TQQQ 咪一樣lo

health science?

1% ETF fee 對3x ETF 黎講係nothing

供QQQ 會比較穩,因為如果3月份咁大跌, TQQQ 會輸到仆街, QQQ重會有返一半

XLV

巴打好有心機
不過佢問除稅後派息率
有冇得計埋畀佢

好似講緊同一樣嘢
股債正向關係的話
啫喺月供股債喺唔會降低波動
要搵過其他嘢供

有關係
幅圖就係顯示同全球股票同美國長期公債既關係

i 月供VHT 同XBI
等老左用黎做醫療基金

Europe 市差, 日本都麻麻
都係 中 美 玩曬
買其他我寧願買 股 好過ETF, 因為唔一定扣30%.
例如俄仔就MBT 正

All in TSM

可以

SMH

ok

利申: accountant

自己打七折la...

yes, 之前hold 左半年放左買QQQ

呢條link 我share 的個google sheet 我起的

SOXX d fd?

唔用tlt對沖可以用咩？

新手想問 8萬本買ETF
目標5年後會拎出嚟讀書
之後每個月出糧都會供一部分

一開始個8萬應該好似月供咁逐啲入定一次過入
一次過同分開又用咩公司好

依家已經有2萬係SoFi玩下Day trade
應唔應該繼續用SoFi

唔應該

我都好想知
無限QE下美債仲發唔發揮到作用

股市跌佢又跟住跌
升就升好少

正正經經買返價外put可能仲好

option有期限, 唔係好想買, 個倉唔夠大
變廢紙一扣輸過龍

又無其他對沖選擇
唯有rebalance 得密啲？

一開波叫大家搶BYND同MSFT，而家升晒天

咁巴打推薦邊間

巴打好好心機 謝謝
我原本想問下
有冇啲網上Source係有
原來都係要自已打7折

月供為主 , 手痕就抽2萬出黎 自己短炒TQQQ

我月供用致富

金???

IB CS

長債係咁跌

堆bond

Vix call

個spread 闊到

八月忍痛斬曬港股，買咗ARKK 10% ARKW 10% QQQ 20% SPY 20% XLV 20% TLT 20%，暫時都賺咗幾%，打算keep 住月供$4000美金，諗緊好冇轉TQQQ, UPRO, TMF，每股平啲又可以賺多啲，當然我都明跌又會跌多啲……諗咗幾日都未行動，巴打們有咩高見？

100% leverage etf
年輕人高速上車組合

去馬，本少利大搏得過

境外投資者買tips嘅效果應該比買長債好

小弟跟據呢嗰網砌咗以下呢嗰表

列咗同SPY有負關係既ETF兼5年表現
由於太多股價資料，請開住等1分鐘先睇到
詳細睇performance，可以撳：資料＞篩選器檢視模式>儲存為臨時篩選器檢視畫面
咁就可以方便大家filter啱用既資料

跟據嗰表TMF喺表現最勁

Credit: 唱紅打黑 巴打

sofi daytrade師

嘩 咁仲買唔買債好

聯署支持封殺微信同TikTok

小弟新手
呢個消息不是更穩定債劵價值嗎？
利息一向都好低 而家未來5年都不會加息

當然 另一個方向就係債價亦不會有太大增值

港股ETF啲新聞
充滿娛樂性

新post

美股新手ETF 組合（7)

3033 上市啦